[
  {
    "question": "ריקוד הפלמנקו מגיע מ ספרד",
    "answer": "ספרד"
  },
  {
    "question": "מרים רות היא  סופרת",
    "answer": "סופרת"
  },
  {
    "question": "בהודו פרה נחשבת לחיה קדושה",
    "answer": "פרה נחשבת לחיה קדושה"
  },
  {
    "question": "שמו הפרטי של ואן גוך הוא  וינסנט",
    "answer": "וינסנט"
  },
  {
    "question": "עד אולימפיאדת ריו ישראל צברה 9 מדליות",
    "answer": "9 מדליות"
  },
  {
    "question": "הצבע המזוהה עם דור ישראל הוא?  אדום",
    "answer": "אדום"
  },
  {
    "question": "אינפקציה היא?  זיהום",
    "answer": "זיהום"
  },
  {
    "question": "סיטרואן היא חברה המייצרת ____: כלי רכב",
    "answer": "כלי רכב"
  },
  {
    "question": "בסיפור מעשה בחמישה בלונים הבלון של סיגלית בצבע כחול ירוק צהוב סגול טורקיז תכלת אדום",
    "answer": "סגול"
  },

  {
    "question": "שר את ירח: שלמה ארצי",
    "answer": "שלמה ארצי"
  },
  {
    "question": "אסון התאומים התחרש בשנת ____: 2001",
    "answer": "2001"
  },
  {
    "question": "רפואה נפרולוגית מתמקדת ב כליות",
    "answer": "כליות"
  },
  {
    "question": "חברת איקאה הוקמה ב  שוודיה",
    "answer": "שוודיה"
  },
  {
    "question": "\"מכל מלמדי  השכלתי\"",
    "answer": "השכלתי\""
  },
  {
    "question": "בני שבט הצרוקי חיים ביבשת  אמריקה הצפונית",
    "answer": "אמריקה הצפונית"
  },
  {
    "question": "כשאומרים רבבה מתכוונים למספר 10000 \"עשר אלף\"",
    "answer": "10000 \"עשר אלף\""
  },
  {
    "question": "לאמו של מרקו קוראים סאשה לאה עמנואל מנדרה אנה חסמין רבקה",
    "answer": "אנה"
  },
  {
    "question": "העיר אילת פטורה ממע\"מ משנת 1985",
    "answer": "1985"
  },
  {
    "question": "כלנית היא פרח שמסמל את העיר  כרמיאל",
    "answer": "כרמיאל"
  },
  {
    "question": "נכנסו לתיבת נוח  8 אנשים",
    "answer": "8 אנשים"
  },
  {
    "question": "בתנך מופיעות שתי שפות: עברית ו_______ סינית צרפתית רוסית איטלקית ארמית אנגלית ספרדית",
    "answer": "ארמית"
  },
  {
    "question": "\"תמות נפשי עם  פלישתים\"",
    "answer": "פלישתים\""
  },
  {
    "question": "קותי סבג ניצח בריאליטי  האח הגדול",
    "answer": "האח הגדול"
  },
  {
    "question": "שבועת היפוקרטס קשורה לתחום ה  רפואה",
    "answer": "רפואה"
  },
  {
    "question": "סביון ליברכט היא  סופרת",
    "answer": "סופרת"
  },
  {
    "question": "וינסנט ואן גוך נולד ב  הולנד",
    "answer": "הולנד"
  },
  {
    "question": "אין דבר העומד מפני ה  רצון",
    "answer": "רצון"
  },
  {
    "question": "ארנב יכול להגיע למהירות של  70 קמ\"ש",
    "answer": "70 קמ\"ש"
  },
  {
    "question": "כתבה את השיר \"אנשים טובים\"  נעמי שמר",
    "answer": "נעמי שמר"
  },
  {
    "question": "עפולה  היא בירת העמק",
    "answer": "היא בירת העמק"
  },
  {
    "question": "מהו שמו הפרטי של בר כוכבא  שמעון",
    "answer": "שמעון"
  },
  {
    "question": "מהי בירת ארצות הברית  וושינגטון",
    "answer": "וושינגטון"
  },
  {
    "question": "את הבאבא בובה גילם השחקן  מוני מושונוב",
    "answer": "מוני מושונוב"
  },
  {
    "question": "הים התיכון נמצא ב  מערב",
    "answer": "מערב"
  },
  {
    "question": "היגואר חי בטבע ב  אפריקה",
    "answer": "אפריקה"
  },
  {
    "question": "\"כל העולם במה וכולנו  שחקנים\"",
    "answer": "שחקנים\""
  },
  {
    "question": "דע מאין באת ולאן אתה  הולך",
    "answer": "הולך"
  },
  {
    "question": "\"סיפורים מהקופסא\" הוא אלבום של הזמר  רמי פורטיס",
    "answer": "רמי פורטיס"
  },
  {
    "question": "בירת מרוקו היא  רבאט",
    "answer": "רבאט"
  },
  {
    "question": "בהתפרצות געשית לא נוצרים מקורות מים",
    "answer": "מקורות מים"
  },
  {
    "question": "ירושלים העתיקה נכבשה על ידי צה\"ל במלחמת  ששת הימים",
    "answer": "ששת הימים"
  },
  {
    "question": "צונאמי הוא  גל ענק",
    "answer": "גל ענק"
  },
  {
    "question": "לפי התנך מי שמשח את דוד למלך היה שמואל הנביא",
    "answer": "שמואל הנביא"
  },
  {
    "question": "מקור המילה \"פקס\" הוא מהשפה ה לטינית",
    "answer": "לטינית"
  },
  {
    "question": "תוכנית הסאטירה הידועה בשנות ה-70 היא?  ניקוי ראש",
    "answer": "ניקוי ראש"
  },
  {
    "question": "אדום, כחול וצהוב יוצרים את הצבע  שחור",
    "answer": "שחור"
  },
  {
    "question": "פרופורציה היא  יחס",
    "answer": "יחס"
  },
  {
    "question": "הדמות התנכית הידועה כאהובתו של שמשון הגיבור היא  דלילה",
    "answer": "דלילה"
  },
  {
    "question": "כפר שמריהו נקרא על שם  שמריהו הלוין",
    "answer": "שמריהו הלוין"
  },
  {
    "question": "האי רודוס שייך ל  יוון",
    "answer": "יוון"
  },
  {
    "question": "ב\"יפה והחיה\" החיה אסרה על בל להיכנס ל  האגף השמאלי בארמון",
    "answer": "האגף השמאלי בארמון"
  },
  {
    "question": "אין נחתום המעיד על  __: עיסתו",
    "answer": "עיסתו"
  },
  {
    "question": "​אורקה הוא זן של __: לוויתן",
    "answer": "לוויתן"
  },
  {
    "question": "לברון גיימס ידוע בתחום ה  כדורסל",
    "answer": "כדורסל"
  },
  {
    "question": "אנזים הוא מונח מתחום ה   ביולוגיה",
    "answer": "ביולוגיה"
  },
  {
    "question": "הוותיקן נמצא ב   רומא",
    "answer": "רומא"
  },
  {
    "question": "הבית הלבן נמצא ב   ושינגטון",
    "answer": "ושינגטון"
  },
  {
    "question": "למתומן יש____ צלעות   8",
    "answer": "8"
  },
  {
    "question": "לפי התנ\"ך יונה הנביא נבלע על ידי  דג",
    "answer": "דג"
  },
  {
    "question": "ב --- מייצרים הכי הרבה צעצועים  סין",
    "answer": "סין"
  },
  {
    "question": "הנשיא השני של מדינת ישראל הוא  יצחק בן צבי",
    "answer": "יצחק בן צבי"
  },
  {
    "question": "ועדה פדגוגית עוסקת בתחום ה  חינוך",
    "answer": "חינוך"
  },
  {
    "question": "המזון העיקרי של הפנדה הוא   במבוק",
    "answer": "במבוק"
  },
  {
    "question": "מרים רות היא   סופרת",
    "answer": "סופרת"
  },
  {
    "question": "תור הוא סוג של   ציפור",
    "answer": "ציפור"
  },
  {
    "question": "לאבא שלי יש   סולם",
    "answer": "סולם"
  },
  {
    "question": "הדמות המרכזית מהקוסם מארץ עוץ היא   דורותי",
    "answer": "דורותי"
  },
  {
    "question": "לפי האגדה הגולם מפראג נוצר ב   צכוסלובקיה",
    "answer": "צכוסלובקיה"
  },
  {
    "question": "בארני הדינוזאור היה בצבע  סגול",
    "answer": "סגול"
  },
  {
    "question": "לקשת בענן יש _____ צבעים    7",
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "____היא בירת העמק  עפולה",
    "answer": "עפולה"
  },
  {
    "question": "חוק חינוך חובה בישראל הוא מגיל   3",
    "answer": "3"
  },
  {
    "question": "משה רבנו השקיף על עם ישראל מהר   נבו",
    "answer": "נבו"
  },
  {
    "question": "—— היא בירת ברזיל   ברזיליה",
    "answer": "ברזיליה"
  },
  {
    "question": "זרם הסונה משתייך לדת ה   איסלאם",
    "answer": "איסלאם"
  },
  {
    "question": "——- נחשב ל חכם באדם   שלמה המלך",
    "answer": "שלמה המלך"
  },
  {
    "question": "אחד בפה ואחד ב   לב",
    "answer": "לב"
  },
  {
    "question": "נפוליאון היה כובש   צרפתי",
    "answer": "צרפתי"
  },
  {
    "question": "גוגול הוא מספר שמתחיל ב 1 ואחריו ——- אפסים   100",
    "answer": "100"
  },
  {
    "question": "האי הגדול ביותר בעולם הוא   גרינלד",
    "answer": "גרינלד"
  },
  {
    "question": "——- הוא הצבע המזוהה עם דואר ישראל   אדום",
    "answer": "אדום"
  },
  {
    "question": "שמו של כוכב ונוס בעברית   נוגה",
    "answer": "נוגה"
  },
  {
    "question": "עיר הבירה של רוסיה היא   מוסקבה",
    "answer": "מוסקבה"
  },
  {
    "question": "טורניר ווימבלדון מתקיים ב   אנגליה",
    "answer": "אנגליה"
  },
  {
    "question": "אתר YNET נוצר בשנת 2000",
    "answer": "2000"
  },
  {
    "question": "עדה יונת זכתה בפרס נובל ל  כימיה",
    "answer": "כימיה"
  },
  {
    "question": "אמתלה היא  תירוץ",
    "answer": "תירוץ"
  },
  {
    "question": "בהודו  פרה נחשבת לחיה קדושה",
    "answer": "פרה נחשבת לחיה קדושה"
  },
  {
    "question": "תחנת הכוח \"אורות רבין\" נמצאת ב  חדרה",
    "answer": "חדרה"
  },
  {
    "question": "חברת טבע מתמחה ב  תרופות",
    "answer": "תרופות"
  },
  {
    "question": "לפי הביטוי  \"לא פותחים פה לשטן\"",
    "answer": "\"לא פותחים פה לשטן\""
  },
  {
    "question": "השימוש הגדול ביותר בעולם במים בישראל הוא ב  חקלאות",
    "answer": "חקלאות"
  },
  {
    "question": "עיר דוד היא אתר ארכואלוגי הנמצא ב  ירושלים",
    "answer": "ירושלים"
  },
  {
    "question": "שיר למעלות אשא עיני אל  הרים\"",
    "answer": "הרים\""
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסדה העיר תל אביב?  1909",
    "answer": "1909"
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסדרה העיר ראשון לציון?  1882",
    "answer": "1882"
  },
  {
    "question": "ב\"בובספוג\" הקול של גרי החילזון נשמע כמו  חתול",
    "answer": "חתול"
  },
  {
    "question": "כל בעלי החוליות החיים ביבשה זקוקים ל  ריאות",
    "answer": "ריאות"
  },
  {
    "question": "קיבוץ שדה בוקר נמצא ב  נגב",
    "answer": "נגב"
  },
  {
    "question": "העץ המסמל את חג המולד הוא עץ אשוח",
    "answer": "אשוח"
  },
  {
    "question": "העיטור הראשון בחשיבותו בצהל הוא עיטור ה גבורה",
    "answer": "גבורה"
  },
  {
    "question": "תמנון היא חיה בעלת 8 זרועות",
    "answer": "8 זרועות"
  },
  {
    "question": "ארנב יכול לרוץ במהירות של  70 קמ\"ש",
    "answer": "70 קמ\"ש"
  },
  {
    "question": "את השיר \"אחותי הקטנה\" כתב  אהוד מנור",
    "answer": "אהוד מנור"
  },
  {
    "question": "29 לחודש הוא תאריך נדיר בחודש  פברואר",
    "answer": "פברואר"
  },
  {
    "question": "הדרגה הגבוהה ביותר בקארטה מסומנת בחגורה בצבע  שחור",
    "answer": "שחור"
  },
  {
    "question": "עיר הבירה של פינלנד היא  הלסינקי",
    "answer": "הלסינקי"
  },
  {
    "question": "ליגת \"מאמאנט\" פועלת בענף הספורט  כדור רשת",
    "answer": "כדור רשת"
  },
  {
    "question": "הנחשים קולטים גלי קול דרך ה  עור",
    "answer": "עור"
  },
  {
    "question": "אליה ו  קוץ בה",
    "answer": "קוץ בה"
  },
  {
    "question": "היער השחור נמצא ב  גרמניה",
    "answer": "גרמניה"
  },
  {
    "question": "בית אנה פרנק נמצא ב _: הולנד",
    "answer": " הולנד"
  },
  {
    "question": "בזלת היא סוג של _: סלע",
    "answer": "סלע"
  },
  {
    "question": "כל העולם במה ומה אנחנו שחקנים",
    "answer": "שחקנים"
  },
  {
    "question": "בסדרה ארתור אמו של ארתור היא _ מנהלת חשבונות",
    "answer": "_ מנהלת חשבונות"
  },
  {
    "question": "מערבולת הקוטב נמשכת __ כל חודשי החורף",
    "answer": "__ כל חודשי החורף"
  },
  {
    "question": "חמצן ו מימן יוצרים מים",
    "answer": "מימן יוצרים מים"
  },
  {
    "question": "הלחם האתיופי הוא  ____כאבו גאבו נאיבו דאבו לאבו דאגו קאבו",
    "answer": " דאבו"
  },
  {
    "question": "זאב נחמה הוא סולן להקת _ אתניקס",
    "answer": "אתניקס"
  },
  {
    "question": "את הספר \"אלט נוילנד\" (ארץ ישנה-חדשה) כתב   (בנימין זאב הרצל)",
    "answer": "(בנימין זאב הרצל)"
  }
]